    #Описание проекта Dolphin.NOTE#

    Согласно с ТЗ, наша программа должна содержать возможности
    ведения списков дел(TODO Lists),
    issue and bug трекеров,
    а также календарей

  С целью сделать более четким понимание функционала нашего проекта
  рассмотрим существующие аналоги:

  ##Аналоги##

  Изначально были рассмотрены TODO листы

    Все TODO листы умеют:

      * добавлять дела в список и помечать их выполненными;
      * можно сортировать дела, перетаскивая их мышью;
      * перемещение между разделами
      * редактирования элементов списка;
      * наличие ярлыков/меток + возможность их создания
      * создание напоминаний
      * возможность делиться заметками и добавлять соавторов

   Теперь рассмотрим конкретные плюшки TODO листов:

      ### 1. Wonderlist ###
      * относительно легок в использовании
      * добавление графических вложений
      * возможность добавления подзадач
      * сроки выполнения задач
      * режим не беспокоить
      * комментирование и ведения бесед

      ### 2. Todoist ###
      * просмотр истории изменений с фильтрами
      * проекты
      * архив проектов
      * шорткаты клавиатуры
      * достижения, продуктивность, карма

      ### 3. Microsoft To-Do ###
      * тесная интеграция Microsoft Office
      * удобная сортировка
      * красивый дизайн

      ### 4. Google Keep ###
      * Очень прост в использовании
      * Архив заметок и корзина
      * Закрепление заметок
      * удобный поиск по цветам заметок, типам
      * автоматическое выделение объектов поиска: еда спорт
      * синхронизация с сервисами Google

      ###5. Evernote###
      * Чаты с пользователями
      * Заметки в виде презентации
      * Блокносты Заметок
      > Возможность улучшить аккаунт

   #Календари#

      Основной функционал календарей:

      * просмотр календаря в разных режимах
        (зависит от количества выбранного промежутка)
      * создавать событие, задавать его длительность
        (с какого дня по какой со скольки до скольки)
      * уведомления о событии
      * экспорт календаря
      * поиск по календарю

      ### 6. Google Calendar ###
      * возможность создания нескольких календарей
      * корзина календарей
      * добавление календарей друзей
      * привязка местоположения к событию в календаре
      * выбор приватности или публичности события
      * можно выбирать то, что приглашенные люди могут делать с событиями
      * добавление календаря друга
      * 3 вида задач: цель, напоминание и мероприятие
      * уведомления о приближающемся мероприятии
      * новая цель -> предлагает возможные варинты
      * прикрепить файлы и т. д.


   # Bug and ISSUE Trackers #

      Более сложный функционал, включающий в себя как возможности

      TODO листов, так и календарей

      * наименьшей единицей является задача(issue/ticket)
      * Возможность создавать на основе трекера agile проекты
      * Либо создать собственый workflow
      * коммандная работа
      * Встроенный календарь
      * Сроки выполнения
      * приоритет задач
      * продвинутая система меток
      * доступ для других
      * иерархия проект - доски - заметки
      * подзадачи
      * копировние меток в другие доски
      * подписка на уведомления об изменениях
      * просмотр истории

      ### 7. Trello ###
      * !прогресс выполнения в чек листе
      * возможность экспорта заметки в *JSON*
      * коммандные и личные доски
      * архивирование меток
      * копировние меток в другие доски
      * разная степень видимости досок: для себя, для комманды, для всех
      * версии проекта
      > !!!нельзя добавлять связанные события и нет работы с версиями проекта!!!

      ### 8. Jira ###
      * Интеграция с Bit Bucket
      * компоненты (области применения, части проекта)
      * гаджеты рабочего стола, возможность добавлять несколько столов с различной видимостью
      * учет времени
      * отчеты по фильтрам, прогнозирование и менеджмент
      * добавление в проект людей с выбранной ролью
      * смена бизнес процесса с импортом старого
      * оценка времени, сколько понадобится времени для решения запроса
      * запросы на изменение
      * смена бизнес процесса с импортом старого
      * комментирование
      > и еще много-много всего, это же Jira, там даже плагины есть

      ### 9. FogBugz(Manuscript) ###
      * Планировщик (аналог досок)
      * Case Lists
      * интеграция с GitHub
      * очень удобная реализация истории



    # *ПЛАНІРУЕМЫЕ ВОЗМОЖНОСТИ* #
    **ХОТЯ БЫ**
    * Проект - Доски - Колонки - Задачи
    * многопользовательский режим
    * доски для себя, для комманды и для всех
    * приоритет для задач
    * создание связаных подзадач
    * отношения к другим задачам: blocked by, cloned by и тд
    * возможность создания и редактирования списка в задаче
    * комментирование задачи
    * добавление людей в проект с заданными ролями
    * удобный консольный интерфейс
    * архивирование меток
    * метки
    * поиск
    * напоминания, сроки
    **Хотелось бы**
    * комментирование заметок
    * продвинутый поиск
    * система разрешений(permition) для пользователей
    * корзина заметок
    * раздел с отложенными заетками
    * просмотр истории
    * подписка на изменение заметки
    ## Веб версия ##
    * удобный графический интерфейс
    * повторение задачи n раз
    * интеграция баз данных
    (при условии, что в консольной версии надо будет реализовывать на списках)
    * интеграция календаря
    * перемещение Заметок
    * версии проекта
    * интеграция email сервиса для разных нужд
    **Хотелось бы**
    * графическое отображение иерархии задач

  # *ПРИМЕРЫ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ* #

    1. выполнение группового проекта по матанализу
        * создаю проект
        * приглашаю туда людей, которые будут над ним работать
        * назначаю роли каждого человека в проекте
        * создать групповую доску с колонками: предложения, к выполению,
          выполняемое, завершенное
        * участники создают задачи, указывают сроки, связывают подзадачи,
          выполняют проект, перемещая из колонки в другую задачи в зависимости
          от их статуса
        * для удобства поиска задачи из большого количества, каждая задача
          помечается меткой какой-либо
        * каждый может заглянуть в свой календарь, посмотрев наглядно,
          сроки каждой задачи и выбрав подходящую, ну или в календарь проекта
        * если у кого-то возникают вопросы по задаче, то ее обсуждают в чате
        * если все же не нашли по меткам задачу, то можно найти ее
          с помощью поиска продвинутого с системой фильтров
        * если задача оказалась ненужной, то перемещают ее в корзину
        * я, счастливый админ проекта, радуюсь, попивая кофе и смотря на ползунок
          статуса, а также на графики выполнения по моим фильтрам
        * и вот близится дедлайн, ну и мой трекер начинает шакалить оповещениями
          комманда понимает это и ускоряется
        * после сдачи проект помещается в архив, ну или в корзину
    2. поход с девушкой в кинотеатр
        * создать задачу
        * пригласить девушку к задаче
        * обсудить в комментариях время и место
        * добавить напоминание
        * создать список того, что нужно с собой туда взять
        * прикрепить файл с билетами, чтобы не забыть
        * приходит оповещение о скором сеансе
        * отпраляю вложение на эмэил
        * перемещаю задачу в архив или корзину после сеанса
    3. напоминание о дне рождения друга
        * создать задачу поздравить друга
        * выюрать дедлайн при создании напоминания
        * при создании напоминания выбрать период повторения
        * добавить нужный материал в напоминание
        * если поссорились в архив, уже не друзья - в корзину
    4. план по приготовлению кулича на Вяликдзень
        * создать проект: приготовление кулича
        * добавить к проекту маму
        * создать доски - покупка продуктов, приготовление
        * добавляем дедлайн проекта
        * в доске покупки создаём колонки: купить, ожидает одобрения, купил
        * добавляю продукты к покупке
        * иду в магазин, прикрепляю фото продуктов, перемещаю в ожидает одобрения
        * обсужаю в комментариях задачи с мамой
        * при одобрении покупаю
        * после покупки отправляю эту доску в архив
        * создаю колонки к выполенинию, выполняю, выполнил
        * добавляю задачи и выполняю их, добавляя приоритет к каждой задаче
        * мама комментирует моё творчество
        * после выполнения перемещаю проект в архив

    # *ЛОГИЧЕСКАЯ АРХИТЕКТУРА* #
        1. Доска
          - айди
          - название
          - Описание
          - ай ди проекта
          - заархивировано ли
        2. колонка
          - айди
          - название
          - порядок
          - ай ди Доски
          - Описание
        3. задача
          - айди
          - название
          - айди Колонки
          - порядок
          - публичный интедификаток
          - время последнего апдейта
          - айди пользователя последнего обновившего
          - айди создателя задачи
        4. данние Задчи
          - айди
          - айди Задачи
          - порядок
          - тип данных засетки
          - данные
          - удалено ли
          -
        5. тип данных Задачи
          - файл
          - лист действий
          - Описание
          - история описаний
          - комментарий
          - история комментов
          - действие проверено
          - действие не проверено
        6. проект
          - айди
          - название
          - Описание
          - архивировано ли
        7. пользователь
          - айди
          - имя
          - эмэил
          - войден ли пользовтель в систему
          - включены ли у него оповещениям
          - время последнего отправленного эмэйла пользователю
          - последний раз когда входил пользователь
          - дата регистрации
        8. метка
          - айди
          - айди проекта
          - тип метки
          - область метки
          - имя метки
          - цвет метки
        9. типы меток
          - время
          - текст
          - не имеет
          - число
          - задачи
          - пользователя
          - списка
        10. области
          - пользовательская
          - системная
        11. данные меток листа
          - айди
          - айди метки
          - порядок
          - значение
        12. значения метки Задачи
          - айди
          - удалено ли
          - айди задачи
          - тип значения
          - значение текста
          - значение числа
          - значение пользователя
          - значение задачи
          - значение листа
        13. роли
          - айди роли
          - название роли
          - удаляемая ли
          - скрыта ли
          - только для чтения ли
        14. Разрешение
          - айди роли
          - разрешение

          Permition and Permition Category(enum):
            APP:
            ADMIN
            UPDATE_PROFILE
            SEARCH
            PROJ:
            PROJ_ADM
            Board:
            READ
            Column:
            CREATE, MOVE, RENAME
            Task:
            CREATE, MOVE, UPDATE,
            CR_COMMENT, UP_COMMENT, DEL_COMMENT,
            CREATE_FILE, UPDATE_FILE, DELETE_FILE,
            MANAGE_LABEL_VALUE,  MANAGE_ACTION_LIST

          15. события
            - айди
            - тип событиям
            - время событиям
            - ссылка на место события(метка, заметка, лист, колонка)
          > обработчики данных

          16. таск ранер(обработчик появления события и запуска действия)
            - Check
            - run

          17. календарь
            - get - получает из системы сроки проектов
            - add - добавляет в систему
          18. эмиттер событий
            - emit + do something
          19. слушатель оповещений
            - Check
            - notify
          18. функции утилиты для работы  с классами  модели
          20. Аспекты для валидации данных, поступающих в модель
      ## *Сроки* ##
        - тех планирование до 05.04
        - создание базовой модели до 17-18.04
        - готовность консольной версии до 6-7.05
        - готовность веб версии до 5-6.06
      ## *STATUS* ##
      # распісать действія
